{
    "min": [
        { 
            "category": "min", 
            "questionId": 1, 
            "question": "¿La 'Bandeja Paisa', a qué región de colombia pertenece?",
            "1":"Amazonas",
            "2":"Orinoquia",
            "3":"Antioquia",
            "4":"Pacifica",
            "correct":"Antioquia"
        },      
        {
            "category": "min", 
            "questionId": 2, 
            "question": "¿En qué país se encuntra ubicado el cerro de Monserrate?",
            "1":"Argentina",
            "2":"Ecuador",
            "3":"Colombia",
            "4":"Péru",
            "correct": "Colombia" 
        }, 
        {
            "category": "min", 
            "questionId": 3, 
            "question": "¿Cómo se llama la chocolatina de colombia?",
            "1":"Oreo",
            "2":"Masts",
            "3":"Juli Juli",
            "4":"Jet",
            "correct": "Jet" 
        }, 
        {
            "category": "min", 
            "questionId": 4, 
            "question": "¿Cuál es la capital de Paraguay?",
            "1":"Brasilia",
            "2":"Buenos Aires",
            "3":"Asunción",
            "4":"Bogotá",
            "correct": "Asunción"
        },
            
        {
            "category": "min", 
            "questionId": 5, 
            "question": "¿Qué país está entre Perú y Colombia?",
            "1":"Ecuador",
            "2":"Chile",
            "3":"Brasil",
            "4":"Uruguay",
            "correct": "Ecuador"
        }
     ],
    "low": [
        {
            "category": "low", 
            "questionId": 1, 
            "question": "¿En qué parte del cuerpo se encuentra la piel más gruesa?",
            "1":"Cara",
            "2":"Piernas",
            "3":"Pecho",
            "4":"Espalda",
            "correct":"Espalda"
        }, 
        {
            "category": "low", 
            "questionId": 2, 
            "question": "¿Qué pieza de ajedrez puede hacer un movimiento en forma de L?",
            "1":"Reina",
            "2":"Alfil",
            "3":"Torre",
            "4":"Caballo",
            "correct":"Caballo" 
        }, 
        {
            "category": "low", 
            "questionId": 3, 
            "question": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
            "1":"Atlántico",
            "2":"Pacífico",
            "3":"índico",
            "4":"Ártico",
            "correct":"Pacífico" 
        }, 
        {
            "category": "low", 
            "questionId": 4, 
            "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo?",
            "1":"China",
            "2":"Brasil",
            "3":"Rusia",
            "4":"Australia",
            "correct":"Rusia" 
        }, 
        {
            "category": "low", 
            "questionId": 5, 
            "question": "¿Cuál es el planeta más grande del Sistema Solar?",
            "1":"Jupiter",
            "2":"Tierra",
            "3":"Venus",
            "4":"Saturno",
            "correct":"Jupiter" 
        }


     ],
    "medium": [
        {
           "category": "medium", 
            "questionId": 1, 
            "question": "¿Cuál es la luna más grande de Saturno?",
            "1":"Jápeto",
            "2":"Mimas",
            "3":"Dafine",
            "4":"Titán",
            "correct":"Titán"  
        }, 
        {
            "category": "medium", 
            "questionId": 2, 
            "question": "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?",
            "1":"207",
            "2":"306",
            "3":"206",
            "4":"208",
            "correct":"206"     
        }, 
        {
            "category": "medium", 
            "questionId": 3, 
            "question": "¿Cuántas notas musicales existen?",
            "1":"Doce",
            "2":"Diez",
            "3":"Trece",
            "4":"Nueve",
            "correct":"Titán"  
        }, 
        {
            "category": "medium", 
            "questionId": 4, 
            "question": "¿Cuántos dientes tiene el ser humano?",
            "1":"28",
            "2":"40",
            "3":"32",
            "4":"31",
            "correct":"32"  
        }, 
        {
            "category": "medium", 
            "questionId": 5, 
            "question": "¿Cuál es el primer elemento de la tabla periódica?",
            "1":"El hidrógeno",
            "2":"El helio ",
            "3":"El litio",
            "4":"El berilio",
            "correct":"El hidrógeno"  
        }


     ], 
     "high": [
            {
                "category": "high", 
                "questionId": 1, 
                "question": "¿Cuál es el primer libro de la Biblia?",
                "1":"Éxodo",
                "2":"Génesis",
                "3":"Salmos",
                "4":"Esther",
                "correct":"Génesis"
            }, 
            {
                "category": "high", 
                "questionId": 2, 
                "question": "¿Quién postuló las leyes del movimiento?",
                "1":"Isaac Newton",
                "2":"William Crookes",
                "3":"Joseph John Thomson",
                "4":"Gottfried Leibniz",
                "correct":"Isaac Newton"
            }, 
            {
                "category": "high", 
                "questionId": 3, 
                "question": "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",                
                "1":"La piel",
                "2":"El Corazón",
                "3":"El hígado",
                "4":"El intestino",
                "correct":"La piel"
            }, 
            {
                "category": "high", 
                "questionId": 4, 
                "question": "¿Cuál es el idioma más antiguo en Europa?",                
                "1":"Arameo",
                "2":"Catalán",
                "3":"Vasco",
                "4":"Francés",
                "correct":"Vasco"
            }, 
            {
                "category": "high", 
                "questionId": 5, 
                "question": "¿Dónde escribió Cervantes la mayor parte de 'El Quijote'?",                
                "1":"En la Cárcel de Sevilla",
                "2":"Alcalá de Henares",
                "3":"Valladolid",
                "4":"Córdoba",
                "correct":"En la Cárcel de Sevilla"
            }
        ],
    "max": [
        {
            "category": "max", 
            "questionId": 1, 
            "question": "¿Quién ideó las leyes de la herencia genética?",
            "1":"Gregor Mendel",
            "2":"Hugo de Vries",
            "3":"Carl Correns",
            "4":"William Bateson",
            "correct":"Gregor Mendel"  
        }, 
        {
            "category": "max", 
            "questionId": 2, 
            "question": "¿Cuál es el número de electrones que pueden alojar en la orbitra más extrema de un atomo?",
            "1":"8",
            "2":"10",
            "3":"7",
            "4":"9",
            "correct":"8"   
        }, 
        {
            "category": "max", 
            "questionId": 3, 
            "question": "¿En qué año fui publicado el articulo 'A Dynamical Theory of the Electromagnetic Field' por James Clerk Maxwell?",
            "1":"1890",
            "2":"1864",
            "3":"1865",
            "4":"1860",
            "correct":"8"   
        }, 
        {
            "category": "max", 
            "questionId": 4, 
            "question": "¿Quién descubrio el electrón",
            "1":"William Crookes",
            "2":"Joseph John Thomson",
            "3":"Robert Wilhem Bunsen",
            "4":"Gustav Robert Kirchhoff",
            "correct":"Joseph John Thomson"
        }, 
        {
            "category": "max", 
            "questionId": 5, 
            "question": "¿Cuál es el gas mayoritario de la atmósfera terrestre?",
            "1":"O",
            "2":"N",
            "3":"Ar",
            "4":"CO2",
            "correct":"N"
        }


     ]
}